\section{Progettazione logica}
%In questa sezione viene effettuata la traduzione del diagramma E-R nello schema logico relazione, indicando i vincoli di integrità referenziale. Nella traduzione della generalizzazione di \texttt{Libro},  è stata scelta l'opzione che minimizza il numero di valori \texttt{null} implementando tre tabelle. 

%Per la traduzione della generalizzazione relativa agli utenti, invece, è stata scelta l'opzione che minimizza il numero di tabelle generate, per minimizzare il numero di \textit{query} effettuate dall'applicazione web. 
In questa sezione viene effettuata la traduzione del diagramma E-R nello schema logico relazione, indicando i vincoli di integrità referenziale. Nella traduzione delle generalizzazioni, è stata scelta la soluzione che minimizza il numero di tabelle generate, per minimizzare il numero di \textit{query} effettuate dall'applicazione web.


\begin{table}[h]
\begin{small}
\begin{adjustbox}{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |X| }
	\hline
	\textbf{Utente}: \underline{Codice}, Nome, Cognome, Email, Password, DataNascita, LuogoNascita, Telefono, TipoUtente, MezzoTrasporto, DataCreazione, StatoAccount, Professione, Indirizzo, Citta, CAP, Qualifica, NomeBiblioteca (FK Biblioteca)  \\ \hline
	\textbf{Biblioteca}: \underline{Nome}, Latitudine, Longitudine, Indirizzo, NoteStoriche, SitoWeb \\ \hline
	\textbf{Immagine}: \underline{Nome}, \underline{NomeBiblioteca} (FK Biblioteca) \\ \hline
	\textbf{Recapito}: \underline{Numero}, NomeBiblioteca (FK Biblioteca) \\ \hline
	\textbf{PostoLettura}: \underline{Numero}, \underline{NomeBiblioteca} (FK Biblioteca), PresaRete, PresaCorrente \\ \hline
	\textbf{Autore}: \underline{Codice}, Nome, Cognome \\ \hline
	\textbf{Libro}: \underline{Codice}, Titolo, Genere, AnnoPubblicazione, NomeEdizione, StatoPrestito, NumeroPagine, NumeroScaffale, StatoConservazione, PDF, Dimensione, NumeroAccessi, CodiceAutore (FK Autore), NomeBiblioteca (FK Biblioteca) \\ \hline
	\textbf{Prenotazione}: \underline{Codice}, CodiceLibro (FK Libro), CodiceUtilizzatore (FK Utente), DataInizio, DataFine \\ \hline
	\textbf{Consegna}: \underline{Tipo}, \underline{CodicePrenotazione} (FK Prenotazione), Note \\ \hline
	\textbf{Messaggio}: \underline{Codice}, CodiceAmministratore (FK Utente), CodiceUtilizzatore (FK Utente), Data, Testo, Titolo  \\ \hline
	\textbf{Segnalazione}: \underline{Codice}, CodiceAmministratore (FK Utente), CodiceUtilizzatore, Data (FK Utente), Testo  \\ \hline 
	\textbf{PrenotazionePostoLettura}: \underline{Codice}, CodiceUtilizzatore (FK Utente), NumeroPostoLettura (FK PostoLettura), NomeBiblioteca (FK PostoLettura), Data, OraInizio, OraFine \\ \hline
	\textbf{AccessoEbook}: \underline{CodiceEbook} (FK Libro), \underline{CodiceUtilizzatore} (FK Utente)  \\ \hline
	\textbf{AutoreLibro}: \underline{CodiceAutore} (FK Autore), \underline{CodiceLibro} (FK Libro) \\ \hline
\end{tabularx}
\end{adjustbox}
\end{small}
\caption{Traduzione logica}
\label{table:traduzione-logica}
\end{table}		

